\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}%encodage des caractères
\usepackage[T1]{fontenc}%encodage de la police
\usepackage[french]{babel}%langue française
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}


\title{Mon rapport}
\author{Erin Le Dreau}
\date{3 janvier 2022}
\begin{document}

  \maketitle

  \thispagestyle{empty}
  \setcounter{page}{0}

  \newpage
  \tableofcontents

  \newpage
  \section{Ma première section}
  \subsection{Une sous-section}
  \label{subsec:1.1}
  \textit{Ce texte est en italique} tandis que \textbf{celui-ci est en gras.}

  \subsection{Une autre sous-section}
  Liste des items :
  \begin{itemize}
    \item{item 1}
    \item{item 2}
    \item{item 3}
  \end{itemize}

  \section{Nouvelle section}
  Ceci est un rapport rédigé en LaTeX\footnote{langage que nous apprenons aujourd'hui}. La première sous-section, c'est-à-dire la sous-section \ref{subsec:1.1} se situe en page \pageref{subsec:1.1} (numéro de page calculé automatiquement). Ci-dessous se trouve une liste numérotée d'items:
  \begin{enumerate}
    \item bla
    \item ble
    \item bli
    \item blo
    \item blu
  \end{enumerate}

  \section{Les tableaux}
  \begin{table}[h]
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|l|r|}
        \hline
        tableau centré & tableau à gauche & texte à droite\\
        \hline
        a & b & c\\
        \hline
        d & e & f\\
        \hline
      \end{tabular}
      \caption{Nom du tableau. \label{tableau}}
    \end{center}
  \end{table}


  Le tableau \ref{tableau} est nommée.

  \newpage
  \section{Insérer une image}
  \begin{figure}[h]
    La Figure \ref{fig1} mesure en largeur la moitié de la largeur du texte
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.5\textwidth]{./smiley.png}
    \end{center}
    \caption{Une photo de smiley \label{fig1}}
  \end{figure}

  \section{Le mode mathématique}
  Le nombre $\pi$ vaut environ $3.14$, ou encore $\frac{22}{7}$  ou $\frac{\frac{44}{2}}{\sqrt{7^2}}$ à un (gros) $\in$ près.

  Une équation non numérotée :

  \begin{center}
    $a^2+b^2 = c^2$
  \end{center}


  Une équation numérotée :
  \begin{equation}
    a^2+b^2=c^2
    \label{eq1}
  \end{equation}
  On peut citer l'équation précédente comme étant l'équation \ref{eq1}.
  \\
  Avec "align", on peut citer chaque ligne d'une équation. Par exemple l'équation \ref{eq2} et l'équation \ref{eq3}
  \begin{align}
    f(x)&=&x^2+8x+16 \label{eq2} \\
    &=& (x+4)^2 \label{eq3}
  \end{align}

  \newpage
  \section{Citer ses sources}
  \begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{ref1} A. H. Dekker and B. D. Colbert. Network Robustness and Graph Topology. In Proceedings of the 27th Australasian Conference on Computer Science 26, 359-368, 2004.
    \bibitem{ref2} O. Reingold, S. Vadhan, A. Wigderson, Entropy waves, the Zig-Zag graph product, and new constant-degree expanders, Annals of Mathematics 155 (2002) 157-187.
    \bibitem{ref3} J.M. Xu, Topological Structure and Analysis of Interconnection Networks, Kluwer Academic Publishers, Dordrecht Boston London, 2001.
  \end{thebibliography}

\end{document}
